### What is this repository for? ###

* Bibliographic system
* 1.0.0
* [Learn Markdown](https://bitbucket.org/tutorials/markdowndemo)

### How do I get set up? ###

* Configure git directly in IDEA
* Learn https://habrahabr.ru/post/305974/ (don't change settings of IDEA!)

### Task ###

АИС «Библиографическая система»
Библиографическая система предназначена для хранения сведений о публикациях, ссылок
между публикациями и расчёта библиометрического показателя -- индекса цитирования автора.
Операторы системы добавляют в систему данные о публикациях. Научный журнал или
издательство присылает им соответствующие сведения в bib-файлах программы BibTeX (см.
описание в Википедии). Оператор указывает имя файла, а система считывает данные и водит
внутри себя записи о публикации. Если можно однозначно установить автора (авторов), что
происходит не всегда, так как могут быть полные тёзки, то система связывает публикацию и
автора. Если нет однозначности, то публикация помечается как возможно принадлежащая
каждому полному тезке. Если автора в системе нет, то запись о нём автоматически создаётся.
Так как в систему могут быть случайно внесены данные об одной и той же публикации
дважды, операторам системы доступна функция поиска дублей. В списке найденных дублей система выводит пары (тройки, n-ки) публикаций, которые она считает дублирующимися.

Оператор может указать, какие дубли следует удалить из системы.
Авторы могут регистрироваться в систему, чтобы получать доступ к списку своих
публикаций (на экране и в формате bib-файла), помогать разрешить неоднозначность
определения автора, давать сведения о цитировании, получать значения своего индекса
цитирования. При разрешении неоднозначности автору высвечивается перечень публикаций,
автором которых он, возможно, является. Он может подтвердить своё авторство или отказаться.
Если какая-то публикация по ошибке была отнесена к неверному автору, таковой автор может
удалить её из списка своих публикаций. Для исправления обратных ошибок система даёт автору
возможность поиска публикаций по названию, журналу и т. п., и сообщения о своём авторстве (в
случае если он обнаружил, что публикация ошибочно приписана другому). Сведения о
цитировании предоставляются автором в виде bib-файла, в котором записан библиографический
список из его публикации. Получив этот файл, система находит/добавляет публикации в свою базу
и указывает, что публикация автора ссылается на каждую из них. Индекс цитирования автора
вычисляется по формуле индекса Хирша.
Разработанная модель должна содержать схему базы данных об авторах, их публикациях,
цитировании публикаций.